大陸MK仔都比既得利螠者順邦MK太子爺勇武, 直播狠批習近平「稱帝」

直播狠批習近平「稱帝」 台灣陸生向台申請政治庇護

在台灣讀大學的中國留學生李家寶，早前在 Twitter 直播，狠批習近平修憲廢除國家主席任期限制是「稱帝」，中國「比辛亥革命前」更黑暗，自己已經做好站出來的準備，認為「中共大限已至」；由於李家寶的台灣簽證 7 月初到期，他今日到台灣移民署申請政治庇護，希望可以長期留在台灣；台灣官方《中央社》引述消息報道，移民署受理李家寶的申請後，會同陸委會配合政策辦理。

21 歲的李家寶目前就讀台灣嘉南藥理大學，他 3 月在 Twitter 直播大罵習近平和中共，他認為自己若返回中國大陸，就肯定會被控「煽動顛覆國家政權罪」等罪名。由於他的學生簽證會在 7 月 2 日到期，他期望可以在台灣申請政治庇護。他今日和移民署官員會面後表示，目前台灣無相關法律條文，為他這類人提供政治庇護，無法預期申請結果；自己有長期留在台灣的打算，但現在計劃先完成學業，畢業後就業的問題要再考慮，強調生活再苦都願意留在台灣。

在場記者追問他，網上傳聞他大罵習近平，是為了在台灣取得居留身分或再轉去其他國家，李家寶就澄清，若只是想要政治庇護，他在中國大陸時就可以申辦美國簽證，批評政府後直接到美國就可以。

他今日到台灣移民署申請政治庇護，希望可以長期留在台灣

呢個先係佢目的

應該都要比佢
做示威作用

今時今日
無咩幾多個

背叛中國 投向台灣

佢屋企人呢咁

送佢返去啦

雙重間諜
周圍都係
呢個隨時都係

識玩